應對美國斷炊 中國與世衛組織聯手向民眾公籌

2020-05-20
世界衛生組織突發衛生事件規劃執行主任瑞安星期三向媒體表示，美方每年超過4億美元的資助中，約有一億美元進入突發衛生事件規劃項目，並為全球各種艱苦困境下的人們提供人道健康救助。美國一旦停止資助，將對全世界最為弱勢群體的基本醫療服務造成重大衝擊。

美國總統特朗普日前公開致信世衛總幹事譚德賽，批評世衛組織及譚德賽本人「在應對病毒大流行中多次犯了錯誤，為世界造成了極為重大的損失。」其中包括贊揚中方限制國內旅行，卻批評國際針對中國的旅行限制；認同中方有關病毒不會人傳人的說辭，推遲發佈大流行警告等等。

特朗普在信中表示，譚德賽對中方不乏所謂贊美之詞，卻不知「中方唯獨缺乏公開透明」，」「世衛組織如果要繼續前進，它就必須要在行動上展示出獨立於中國的能力。」

就此，中國與世衛組織星期三聯合啓動公益籌款行動。據新華社報道，該項目由中國人口福利基金會與世界衛生組織聯合發起，通過近20家中國互聯網平台，向公眾籌款。

報道說，資金將及時、分期匯入世衛組織賬戶。中國人口福利基金會還承諾，將通過官網和報告等形式披露相關信息。

責編：何平

14億韭菜

咁都想貪多份，叫啲小粉紅捐啦，愛國啊

唔撚係呀
Gogofund呀

害死咗咁多人仲想叫人捐錢俾佢找數
仲要唔係直接入落去世衛度，要經過中國個手再分期入去世衛，支那真係當人on9

大把人會捐啦
你睇bill gate,lady gaga個堆左膠
佢地一開聲,分分鍾仲多過老美既funding

分兩年俾20億美元who呀嘛

睇下中國可以keep 到幾耐囉

求其收割下韭菜就有，唔需要世界幫手
學親中既講，一人一蚊都有14億

支那人最鐘意講

一人比一蚊你都13億

點解要問民眾拎? 中國唔係大把錢咩?

遲下可能係大陸啲人出糧時自動扣一筆錢，要全國打工仔’被捐款’

然後有10億係直落維尼個袋，再對外講籌到3億

反正都交開5險一金，唔差左在加多個每月捐款啦
14億人每人100都1400億啦

美國d 左膠演員歌手
應該會搞場演唱會 we are the world 籌錢
又可以羅光環了